中共官方立張，《人民網》發表文章逐一反駁「五大訴求」

撤回」是偽命題,「取消暴動定性」是指鹿為馬,「要求特赦」是天方夜譚,「成立獨立調查委員會」是圍點打援,「全面落實雙普選」是不知魏晉,忘記歷史、歪曲現實、踐踏法治、褻瀆香港核心價值

認為香港要止暴制亂,法律須要露出鋒利牙齒。

評論表示,警方嚴正執法是第一步,法官嚴正司法是第二步,在懲治暴徒一事上,警方和法官才是真正的命運共同體。